女子行李藏毒囚21年 憑「啩」字上訴得直

因販毒罪成而被判監21年的女子，憑一個「啩」字終審上訴得直，獲終審法院撤銷定罪和刑罰。該名女子涉嫌偷運800克海洛英來港被海關截獲，關員在她面前打開毒品及進行測試後拘捕及警誡她，她答說「我諗呢一啲係毒品啩」，終院指「啩」字有不肯定的意思，以案中背景而言，不構成招認證據，原審法官准許控方將該句說話呈堂作為證據，對該名女子不公平，因此推翻原判及下令重審案件。

控方案情指，上訴人周禮梅於2012年11月15日由吉隆坡乘搭飛機抵港，海關搜查她的行李，發現兩包毒品。關員在她面前打開包裝毒品的錫紙，有一些白色粉末流出。關員經快速測試，發現該些粉末是海洛英，關員於是拘捕周，周在警誡下說：「我諗呢一啲係毒品啩」，而關員事後在書面紀錄中指她說：「我諗呢一啲係毒品」。

終院指出，「啩」字有不確定的意思，該句說話本身已屬模稜兩可，加上海關是在周面前向她展示該些粉末是海洛英後，周才說這個話，該句說話根本不能證明周一直知道該些是毒品，因此該句說話不構成招認證據，原審法官准許控方將該句說話呈堂是錯誤，因此要推翻原判。

重審姐 咪又入硬

打唔甩運毒乜都假

廣東話終於受重視

重審都係走唔甩

好似係頭盔

大家學好廣東話

我諗呢一啲係毒品啩，好似係

獲終審法院撤銷定罪和刑罰

神奇，真係唔明
一個字同犯毒的關係

因此推翻原判及下令重審案件。

咁撚多眼殘

重審完咪獲終審法院撤銷定罪和刑罰囉

黐撚線
就算當面唔認都唔代表唔係佢ga喎
其他環境證供唔足以support咩？

你當場話唔知的話就入硬
話係掛就打得甩

可以唔用掛字證供告佢

係撤銷左原審既刑罰再重審
知唔知情都冇理由走得甩，不過可能因為咁重審會判輕d姐

疑點利益歸於被告，有任何唔肯定既只要啄住黎打就好大機會打得甩

利申：大學讀law c-

我諗呢一d係毒品lorrrr

啫係運完毒 扮唔肯定 就可以打甩
事實上佢真係有運毒

唔係因為上訴得直後唔可以用番同一條罪入番佢咩？

係
好多人唔知點解普通法係好同益被告，因為只要捉到你原告出錯就可以推翻，所以做原告一定要好謹慎處理口供同證物

固意放佢走架
等班黑幫搵搵佢飲咖啡